美副司法部長 列中共「依法治國」虛偽惡行

美副司法部長
列中共「依法治國」虛偽惡行

美國副司法部長羅森斯坦。資料圖片

美國司法部副部長羅森斯坦周一(25日)在華盛頓戰略與國際研究中心(CSIS)發表演講，歷數中共「全面依法治國」惡行，斥中共把法律當統治工具，是依法統治(rule through law)而非法治(rule of law)。這是繼去年10月4日副總統彭斯在哈德遜戰略研究所歷數中共「罪過」後，再有美國高官對北京「治國理念」公開抨擊。

相關新聞：特朗普唱好中美談判留一線

法律當統治工具

羅森斯坦列舉眾多例子，包括前國際刑警組織中國籍主席孟宏偉被強行拘查、新疆少數民族被關集中營、以間諜罪名拘捕加拿大夫婦高凱文等，斥中共「依法治國」是假，司法實質是中共加強統治的工具，而非公平正義的代表。中共「依法治國」不僅對內且對外，所謂海外「獵狐行動」，中方派執法人員以虛假手段入境他國、用法外手段逼迫外逃涉案人員回國；在無任何司法程序下禁止一些外國公民出境。

羅森斯坦還轟中國給涉嫌刑事犯罪的本國公民提供保護。去年11月美國司法部起訴兩名與中國公民，指控他們侵入美國企業和政府電腦系統；更早時2014年美國司法部就起訴過5名中國軍方黑客，但至今中國政府拒絕對這些人採取任何法律行動。就在羅森斯坦歷數中共「依法治國」惡行同日，習近平在京主持召開「中央全面依法治國委員會」會議，強調「要堅持黨對全面依法治國的集中統一領導」；重申「決不走西方憲政、三權鼎立、司法獨立的路子」。

美國之音

上一則
上一則
特朗普唱好中美談判留一線

下一則
下一則
美軍艦再穿越台海剃北京眼眉

特朗普唱好中美談判留一線
任正非評女兒欠專業背景：孟晚舟不可能做接班人

good cop bad cop

講出事實

新疆集中營有份大義係度滅佢國

精警，中共咁耐以黎既歷史同黨史都係左作右作講中共統治既合法性。